%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter*{Kata Pengantar}
%-----------------------------------------------------------------------------%

Puji syukur kehadirat Tuhan Yang Maha Esa karena rahmat dan anugerah-Nya telah memberikan kesempatan pada penulis untuk menyelesaikan makalah ini. Atas rahmat dan anugerah-Nya lah penulis dapat menyelesaikan makalah yang berjudul ‘Analisis Faktor-Faktor Pengaruh Variasi  Konsentrasi Lapisan Ozon Stratosfer dengan Regresi Linear’ secara tepat waktu.

Makalah ‘Analisis Faktor-Faktor Pengaruh Variasi Konsentrasi Lapisan Ozon Stratosfer dengan Regresi Linear’ disusun guna memenuhi tugas akhir mata kuliah pemodelan matematis dengan dosen pembimbing Bapak Dr. Hengki Tasman, S.Si., M.Si. di Universitas Indonesia. Selain itu, penulis juga berharap agar makalah ini dapat menambah wawasan bagi pembaca tentang analisis faktor-faktor pengaruh variasi konsentrasi lapisan ozon.

Penulis mengucapkan terima kasih sebesar-besarnya kepada Bapak Dr. Hengki Tasman, S.Si., M.Si. selaku dosen pembimbing penulis pada mata kuliah pemodelan matematis. Tugas yang telah diberikan ini dapat menambah pengetahuan dan wawasan terkait bidang yang ditekuni penulis. Penulis juga mengucapkan terima kasih pada seluruh dosen mata kuliah pemodelan matematis dan semua pihak yang telah membantu proses penyusunan makalah ini.

Penulis menyadari makalah ini masih jauh dari kata sempurna. Oleh karena itu, kritik dan saran yang membangun akan penulis terima demi kesempurnaan makalah ini.


\vspace*{0.2cm}
\begin{flushright}
Depok, 06 Januari 2023 \\[0.1cm]
\vspace*{1.5cm}
\\Kelompok Ozon

\end{flushright}